% Třída dokumentu
\documentclass[a4paper]{article}
% Hlavička dokumentu
%% Balíčky
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
%% Doplňte metadata
% Tělo dokumentu
\begin{document}
formátování textu je postup při kterém dojde k logickému rozčlenění textu neboli k jeho zorganizování do logických celků formátování textů se provádí v celé řadě oborů důležitý je ale druh díla který má vzniknout např. výpisky webová stránka román báseň každý druh díla má pak svoje zažité specifikace formátování v tom či onom kulturním prostředí i zde závisí na druhu díla které má vzniknout strukturalizace textu většinou daný typ díla uvozuje a zároveň dílo zpřehledňuje pro čtenáře či robota například prohlížeč či čtečka pro slepce při strukturalizaci textu lze rozlišit několik základních objektů jejich vizuální podoba může být různá funkčně jsou si však velmi blízké jedná se o odstavce člení text do základních tematických celků nadpisy a podnadpisy pojmenovávají odstavce a skupiny odstavců výčty a seznamy jedná se o heslovité položky řazené buď číselně v bodech nebo terminologicky podstatou hypertextu jsou i odkazy odkazující na jinou stránku v případě tzv. hypertextových odkazů jinak zde odkazy plní stejnou funkci jako v běžném textu odkazují na jiné části té samé stránky či dokumentu odkazují na jiná textová či vizuální média
\end{document}
